# UC MO-TE6-SL {.header}

[UC MO-TE6-SL Модуль ввода](http://ru.unitecontrol.com/MO-TE6-SL.html), 6 температурных каналов ввода Modbus RTU (RS485)

![](images/MO-TE6-SL/device.png) {.img-responsive}

## Инструкция пользователя

## Указание мер безопасности

* По способу защиты от поражения электрическим током модуль соответствует классу II по ГОСТ 12.2.007.0-75.
* При эксплуатации и техническом обслуживании необходимо соблюдать требования ГОСТ 12.3.019-80, “Правил эксплуатации электроустановок потребителей” и “Правил охраны труда при эксплуатации электроустановок потребителей”.
* Открытые контакты клемм модуля при эксплуатации находятся под напряжением величиной до 30 В. Любые подключения к модулю и работы по его техническому обслуживанию производятся только при отключенном питании модуля.
* Не допускается попадание влаги на контакты выходных соединителей и внутренние элементы модуля. Запрещается использование модуля при наличии в атмосфере кислот, щелочей, масел и иных агрессивных веществ.
* Подключение, регулировка и техническое обслуживание модуля должны производится только квалифицированными специалистами, изучившими настоящее руководство по эксплуатации.

## Характеристика модуля

### Предназначение и описание модуля

- Название: Модуль ввода, 6 температурных каналов ввода, Modbus RTU/ASCII (RS485).
- Артикул: MO-TE6-SL.
- Модуль дискретного ввода-вывода MO-TE6 подключается по шине Modbus в режиме Slave.
- Устройство имеет набор из 6 входов для измерения температуры. Есть возможность 2-х или 3-х проводного измерения датчиков PT100, NI100, PT500, PT1000, а также 2-х проводное измерение напряжения термопар и других датчиков. Дополнительно модуль оборудован двумя конфигурируемыми цифровыми выходами (сигнализационными).
- Модуль MO-TE6 позволяет измерять значения температур с помощью популярных датчиков типа: PT100, PT500, PT1000, NI100, KTY81-110, NTC (Carel) и термопар (типа J, K, T, N, S, R, B). Также есть возможность измерения напряжений в диапазонах до 256 мВ (с разрешением 10 мкВ) и до 2048 мВ (с разрешением 100 мкВ) и измерения сопротивления до 8 кОм.
- Модуль подключается к магистрали RS485 с помощью двухпроводной витой пары. Коммуниукация осуществляется по протоколу Modbus RTU/ASCII.
- Модуль предназначен для монтажа на шине DIN в соответствие со стандартом DIN EN 5002.
- Для индикации состояния модуль снабжен набором светодиодов, расположенных на корпусе устройства.
- Конфигурация устройства производится двумя способами: с помощью интерфейса USB и с помощью протокола Modbus.

### Спецификация

<table>
  <tr>
    <td>
      Питание
    </td>
    <td>
      Напряжение
    </td>
    <td>
      12-24 В DC±20%
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Максимальная сила тока
    </td>
    <td>
      120 мА @ 12 В /100 мА @ 24 В
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Скорость связи
    </td>
    <td>
    </td>
    <td>
      2400 - 115200 бит/с
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Входы
    </td>
    <td>
      Количество входов
    </td>
    <td>
      6
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Pt100 диапазон работы
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +850°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Pt500 диапазон работы
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +850°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Pt1000 диапазон работы
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +850°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Ni100 диапазон работы
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +850°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      KTY81-110 диапазон работы
    </td>
    <td>
      -55°C ÷ +150°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      J термопара диапазон работы
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +1200°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      K термопара диапазон работы
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +1300°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      T термопара диапазон работы
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +400°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      N термопара диапазон работы
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +1300°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      S термопара диапазон работы
    </td>
    <td>
      0°C ÷ +1700°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      R термопара диапазон работы
    </td>
    <td>
      0°C ÷ +1700°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      B термопара диапазон работы
    </td>
    <td>
      0°C ÷ +1800°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Вход сопротивления
    </td>
    <td>
      От 0 до 8000 Ом (разрешение 1 Ом)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Напряжения
    </td>
    <td>
      0 до 2048 мВ (0,1 мВ разрешение)
      <br>0 to 256 мВ (0,01 мВ разрешение)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Сила тока входа сопротивления
    </td>
    <td>
      ~250 мкA
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Разрешение измерения
    </td>
    <td>
      0,1°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Погрешность обработки
    </td>
    <td>
      ±0,5°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Измерение температуры холодных спаев
    </td>
    <td>
      -55°C ÷ +100°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Погрешность измерения температуры холодных спаев
    </td>
    <td>
      ±1°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Время обработки ADC
    </td>
    <td>
      150 мс / канал
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Цифровые входы
    </td>
    <td>
      Максимальная сила тока / напряжения
    </td>
    <td>
      500 мА / 55 В
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Температура
    </td>
    <td>
      Работы
    </td>
    <td>
      -20°C ÷ +65°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Хранения
    </td>
    <td>
      -40°C ÷ +85°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Разъемы
    </td>
    <td>
      Питания
    </td>
    <td>
      2 пин
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Коммуникации
    </td>
    <td>
      3 пин
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Входа
    </td>
    <td>
      2x10 пин
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Quick Connector
    </td>
    <td>
      IDC10
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Конфигурационные
    </td>
    <td>
      MiniUSB
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Габариты
    </td>
    <td>
      Длина
    </td>
    <td>
      120 мм
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Высота
    </td>
    <td>
      101 мм
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Глубина
    </td>
    <td>
      22,5 мм
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Интерфейс
    </td>
    <td>
      RS485
    </td>
    <td>
      До 128 устройств
    </td>
  </tr>
</table>

### Габариты модуля

Внешний вид и размеры модуля представлены на рисунке. Модуль фиксируется на шине DIN. Разъемы питания, коммуникационные, входа находятся снизу и сверху модуля. Разъемы конфигурационные USB и индикаторы находятся на передней панели модуля.

![](images/MO-TE6-SL/overview.png) {.img-responsive}

## Конфигурация связи

### Заземление и экранирование

Монтаж модуля вблизи других устройств, генерирующих электромагнитное излучение (реле, контакторы, трансформаторы, электроконтроллеры и т.д.) может вызвать электрические помехи питания устройства и сигнальных проводов, а также негативные последствия для системы. Правильное заземление, а также другие меры безопасности необходимо произвести на этапе установки. Меры безопасности: заземление блока управления, заземление модуля, заземление экранированных проводников, защита переключающих устройств, правильно подобранные типы кабелей и сечения проводников.

### Терминатор

Эффекты передающей линии часто вызывают проблемы в информационно- коммуникационных сетях. Эти проблемы часто касаются подавления отраженного сигнала в сети. Чтобы ликвидировать наличие отражений на концах кабелей, необходимо на двух концах кабеля использовать резистор с сопротивлением, равным сопротивлению данной линии. В случае с витой парой, типовое значение - 120 Ом.

### Определение адреса модуля в сети

В Таблице 1 представлен способ настройки переключателей для определения адреса модуля. С помощью переключателей возможна настройка адреса от 0 до 31. Адреса от 32 до 255 можно настраивать с помощью интерфейса RS485 или USB.

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">Adr</td>
      <td>SW5</td>
      <td>SW4</td>
      <td>SW3</td>
      <td>SW2</td>
      <td>SW1</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">Adr</td>
      <td>SW5</td>
      <td>SW4</td>
      <td>SW3</td>
      <td>SW2</td>
      <td>SW1</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">Adr</td>
      <td>SW5</td>
      <td>SW4</td>
      <td>SW3</td>
      <td>SW2</td>
      <td>SW1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">0</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">11</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">22</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">1</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">12</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">23</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">2</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">13</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">24</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">3</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">14</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">25</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">4</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">15</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">26</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">5</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">16</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">27</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">6</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">17</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">28</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">7</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">18</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">29</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">8</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">19</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">30</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">9</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">20</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">31</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">10</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">21</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td></td>
      <td></td>
      <td></td>
      <td></td>
      <td></td>
      <td></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

### Типы регистров Modbus

В модуле есть 4 типа доступных переменных.

<table>
  <tr>
    <th>
      <b>Тип</b>
    </th>
    <th>
      <b>Начальный адрес</b>
    </th>
    <th>
      <b>Переменная</b>
    </th>
    <th>
      <b>Доступ</b>
    </th>
    <th>
      <b>Команда Modbus</b>
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      1
    </td>
    <td>
      00001
    </td>
    <td>
      Coils
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      1, 5, 15
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      2
    </td>
    <td>
      10001
    </td>
    <td>
      Discrete inputs
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      2
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      3
    </td>
    <td>
      30001
    </td>
    <td>
      Input registers
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      3
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      4
    </td>
    <td>
      40001
    </td>
    <td>
      Holding registers
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      4, 6, 16
    </td>
  </tr>
</table>

### Настройка коммуникации

Данные в модулях хранятся в 16 битных регистрах. Доступ к регистрам производится посредством протокола Modbus RTU или Modbus ASCII.

#### Параметры по умолчанию

Конфигурацию по умолчанию можно вернуть с помощью переключателя SW6.

<table>
  <tr>
    <td>
      Скорость передачи, бит/с
    </td>
    <td>
      19200
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Четность
    </td>
    <td>
      Нет
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Кол-во стоповых битов
    </td>
    <td>
      1
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Задержка ответа, мс
    </td>
    <td>
      0
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Режим Modbus
    </td>
    <td>
      RTU
    </td>
  </tr>
</table>

#### Восстановление конфигурации по умолчанию

Для восстановления конфигурации по умолчанию необходимо при выключенном питании модуля переключить SW6, а затем включить питание. В модуле должны начать мигать индикаторы питания (светодиоды) и коммуникации. Все настройки будут перезаписаны. Внимание! Во время восстановления конфигурации по умолчанию будут удалены все значения записанные в регистрах модуля!

#### Конфигурационные регистры

<table>
  <tr>
    <th>
      Адрес
    </th>
    <th>
      Название
    </th>
    <th>
      Значения
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40003
    </td>
    <td>
      Скорость передачи
    </td>
    <td>
      0 - 2400
      <br>1 - 4800
      <br>2 - 9600
      <br>3 - 19200
      <br>4 - 38400
      <br>5 - 57600
      <br>6 - 115200
      <br>другое значение - значение * 10
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40005
    </td>
    <td>
      Четность
    </td>
    <td>
      0 - отсутствие
      <br>1 - нечетность
      <br>2 - четность
      <br>3 - всегда 1
      <br>4 - всегда 0
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40004
    </td>
    <td>
      Стоповые биты LSB
    </td>
    <td>
      1 - один стоповый бит
      <br>2 - 2 стоповых бита
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40004
    </td>
    <td>
      Стоповые биты MSB
    </td>
    <td>
      7 - 7 битов данных
      <br>8 - 8 битов данных
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40005
    </td>
    <td>
      Задержка ответа
    </td>
    <td>
      Время в мс
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40007
    </td>
    <td>
      Режим Modbus
    </td>
    <td>
      0 - RTU
      <br>1 - ASCII
    </td>
  </tr>
</table>

## Светодиодные индикаторы

![](images/MO-TE6-SL/leds.gif) {.img-responsive}

<table>
  <tr>
    <th>
      Указатель
    </th>
    <th>
      Описание
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Питание
    </td>
    <td>
      Включенный светодиод означает, что модуль правильно подключен к источнику питания.
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Связь
    </td>
    <td>
      Светодиод включается, когда модуль получает правильный пакет данных и высылает ответ.
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Состояние входов
    </td>
    <td>
      Включенный светодиод означает, что датчик подключен
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Состояние выходов
    </td>
    <td>
      Включенный светодиод означает, что выход подсоединен.
    </td>
  </tr>
</table>

## Подключение модуля

![](images/MO-TE6-SL/connection.jpg) {.img-responsive}

## Настройка переключателей

![](images/MO-TE6-SL/switch.png) {.img-responsive}

<table>
  <tr>
    <th>
      Переключатель
    </th>
    <th>
      Функция
    </th>
    <th>
      Описание
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      1
    </td>
    <td>
      Адрес модуля +1
    </td>
    <td rowspan="5">
      Настройка адреса модуля в диапазоне от 0 до 31
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      2
    </td>
    <td>
      Адрес модуля +2
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      3
    </td>
    <td>
      Адрес модуля +4
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      4
    </td>
    <td>
      Адрес модуля +8
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      5
    </td>
    <td>
      Адрес модуля +16
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      6
    </td>
    <td>
      Настройка модуля по умолчанию
    </td>
    <td>
      Настройка параметров передачи по умолчанию (см. параметры по умолчанию)
    </td>
  </tr>
</table>

## Регистры модуля

### Регистровый доступ

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>
        Адрес
      </th>
      <th>
        Dec
      </th>
      <th>
        Hex
      </th>
      <th>
        Название регистра
      </th>
      <th>
        Доступ
      </th>
      <th>
        Описание
      </th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>
        30001
      </td>
      <td>
        0
      </td>
      <td>
        0x00
      </td>
      <td>
        Версия/Тип
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Тип и версия устройства
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30002
      </td>
      <td>
        1
      </td>
      <td>
        0x01
      </td>
      <td>
        Переключатели
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Состояние переключателей
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40003
      </td>
      <td>
        2
      </td>
      <td>
        0x02
      </td>
      <td>
        Скорость
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Скорость передачи
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40004
      </td>
      <td>
        3
      </td>
      <td>
        0x03
      </td>
      <td>
        Стоповые биты
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во стоповых битов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40005
      </td>
      <td>
        4
      </td>
      <td>
        0x04
      </td>
      <td>
        Четность
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Бит четности
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40006
      </td>
      <td>
        5
      </td>
      <td>
        0x05
      </td>
      <td>
        Опоздание
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Опоздание ответа
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40007
      </td>
      <td>
        6
      </td>
      <td>
        0x06
      </td>
      <td>
        Тип Modbus
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Тип протокола Modbus
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40033
      </td>
      <td>
        32
      </td>
      <td>
        0x20
      </td>
      <td>
        Полученные пакеты MSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во полученных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40034
      </td>
      <td>
        33
      </td>
      <td>
        0x21
      </td>
      <td>
        Полученные пакеты LSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во полученных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40035
      </td>
      <td>
        34
      </td>
      <td>
        0x22
      </td>
      <td>
        Ошибочные пакеты MSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во полученных ошибочных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40036
      </td>
      <td>
        35
      </td>
      <td>
        0x23
      </td>
      <td>
        Ошибочные пакеты LSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во полученных ошибочных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40037
      </td>
      <td>
        36
      </td>
      <td>
        0x24
      </td>
      <td>
        Высланные пакеты MSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во высланных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40038
      </td>
      <td>
        37
      </td>
      <td>
        0x25
      </td>
      <td>
        Высланные пакеты LSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во высланных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30051
      </td>
      <td>
        50
      </td>
      <td>
        0x32
      </td>
      <td>
        Входы
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Подключенные датчикизажженый бит → датчик подключен
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40052
      </td>
      <td>
        51
      </td>
      <td>
        0x33
      </td>
      <td>
        Выходы
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Сигнализационные выходыбит 6 и 7 цифровые выходы
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30053
      </td>
      <td>
        52
      </td>
      <td>
        0x34
      </td>
      <td>
        Температура 1
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td rowspan="6">
        Значение температуры (или аналоговое значение)в мВ•10 входного напряжения до 2048 мВв мВ•100 входного напряжения до 256 мВв °C•10 для измерения температурв Ом для измерения сопротивления
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30054
      </td>
      <td>
        53
      </td>
      <td>
        0x35
      </td>
      <td>
        Температура 2
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30055
      </td>
      <td>
        54
      </td>
      <td>
        0x36
      </td>
      <td>
        Температура 3
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30056
      </td>
      <td>
        55
      </td>
      <td>
        0x37
      </td>
      <td>
        Температура 4
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30057
      </td>
      <td>
        56
      </td>
      <td>
        0x38
      </td>
      <td>
        Температура 5
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30058
      </td>
      <td>
        57
      </td>
      <td>
        0x39
      </td>
      <td>
        Температура 6
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30059
      </td>
      <td>
        58
      </td>
      <td>
        0x3A
      </td>
      <td>
        Сигнализационная температура 1
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Сигнализационная температура для сигнал. выхода 1
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30060
      </td>
      <td>
        59
      </td>
      <td>
        0x3B
      </td>
      <td>
        Сигнализационная температура 2
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Сигнализационная температура для сигнал. выхода 2
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30061
      </td>
      <td>
        60
      </td>
      <td>
        0x3C
      </td>
      <td>
        Температура разъемов
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Температура разъемов модуля
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30062
      </td>
      <td>
        61
      </td>
      <td>
        0x3D
      </td>
      <td>
        Ток измерительной цепи
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Значение напряженности тока измерительной цепи
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40063
      </td>
      <td>
        62
      </td>
      <td>
        0x3E
      </td>
      <td>
        Макс. сигнализационный уровень 1
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td rowspan="6">
        Если температура превышает это значение, соотв. сигнализационный флаг устанавливается
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40064
      </td>
      <td>
        63
      </td>
      <td>
        0x3F
      </td>
      <td>
        Макс. сигнализационный уровень 2
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40065
      </td>
      <td>
        64
      </td>
      <td>
        0x40
      </td>
      <td>
        Макс. сигнализационный уровень 3
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40066
      </td>
      <td>
        65
      </td>
      <td>
        0x41
      </td>
      <td>
        Макс. сигнализационный уровень 4
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40067
      </td>
      <td>
        66
      </td>
      <td>
        0x42
      </td>
      <td>
        Макс. сигнализационный уровень 5
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40068
      </td>
      <td>
        67
      </td>
      <td>
        0x43
      </td>
      <td>
        Макс. сигнализационный уровень 6
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40069
      </td>
      <td>
        68
      </td>
      <td>
        0x44
      </td>
      <td>
        Мин. сигнализационный уровень 1
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td rowspan="6">
        Если температура ниже этого значения, соотв. сигнализационный флаг устанавливается
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40070
      </td>
      <td>
        69
      </td>
      <td>
        0x45
      </td>
      <td>
        Мин. сигнализационный уровень 2
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40071
      </td>
      <td>
        70
      </td>
      <td>
        0x46
      </td>
      <td>
        Мин. сигнализационный уровень 3
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40072
      </td>
      <td>
        71
      </td>
      <td>
        0x47
      </td>
      <td>
        Мин. сигнализационный уровень 4
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40073
      </td>
      <td>
        72
      </td>
      <td>
        0x48
      </td>
      <td>
        Мин. сигнализационный уровень 5
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40074
      </td>
      <td>
        73
      </td>
      <td>
        0x49
      </td>
      <td>
        Мин. сигнализационный уровень 6
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40075
      </td>
      <td>
        74
      </td>
      <td>
        0x4A
      </td>
      <td>
        Конф. сигнализации 1
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td rowspan="6">
        Сигнализационная конфигурация:
        <br>0 — сигнализация согласно данной температуры;
        <br>1 — значение сигнализации записано в памяти до перезагрузки мастером по Modbus.
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40076
      </td>
      <td>
        75
      </td>
      <td>
        0x4B
      </td>
      <td>
        Конф. сигнализации 2
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40077
      </td>
      <td>
        76
      </td>
      <td>
        0x4C
      </td>
      <td>
        Конф. сигнализации 3
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40078
      </td>
      <td>
        77
      </td>
      <td>
        0x4D
      </td>
      <td>
        Конф. сигнализации 4
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40079
      </td>
      <td>
        78
      </td>
      <td>
        0x4E
      </td>
      <td>
        Конф. сигнализации 5
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40080
      </td>
      <td>
        79
      </td>
      <td>
        0x4F
      </td>
      <td>
        Конф. сигнализации 6
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40081
      </td>
      <td>
        80
      </td>
      <td>
        0x50
      </td>
      <td>
        Постоянная температура разъемов
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Значение температуры разъемов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40082
      </td>
      <td>
        81
      </td>
      <td>
        0x51
      </td>
      <td>
        Смещение температуры разъемов
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Смещение температуры разъемов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40083
      </td>
      <td>
        82
      </td>
      <td>
        0x52
      </td>
      <td>
        Конфигурация входа 1
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td rowspan="6">
        Режим работы аналогового входа:
		<br>0 — вход выключен;
		<br>1- вход до 2048 мВ;
		<br>2 — вход до 256 мВ;
		<br>3 — термопара J;
		<br>4 - термопара K;
		<br>5 - термопара T;
		<br>6 - термопара N;
		<br>7 - термопара S;
		<br>8 - термопара R;
		<br>9 - термопара B;
		<br>10 – PT100 3 проводной;
		<br>11 — PT100 2 проводной;
		<br>12 — Сопротивление до 8 кОм;
		<br>13 — NI100;
		<br>14 – KTY81-110;
		<br>15 – PT500 3 проводной;
		<br>16 – PT500 2 проводной;
		<br>17 – PT1000 3 проводной;
		<br>18 – PT1000 2 проводной;
		<br>19 — NTC Carel 2 проводной
		<br>+32 — температура соединения берется с регистра 40081
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40084
      </td>
      <td>
        83
      </td>
      <td>
        0x53
      </td>
      <td>
        Конфигурация входа 2
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40085
      </td>
      <td>
        84
      </td>
      <td>
        0x54
      </td>
      <td>
        Конфигурация входа 3
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40086
      </td>
      <td>
        85
      </td>
      <td>
        0x55
      </td>
      <td>
        Конфигурация входа 4
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40087
      </td>
      <td>
        86
      </td>
      <td>
        0x56
      </td>
      <td>
        Конфигурация входа 5
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40088
      </td>
      <td>
        87
      </td>
      <td>
        0x57
      </td>
      <td>
        Конфигурация входа 6
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40089
      </td>
      <td>
        88
      </td>
      <td>
        0x58
      </td>
      <td>
        Выход 1 конфигурация
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Конфигурация сигнализационных выходов:
        <br>0 — выход настраивается контроллером;
        <br>+1 — температура со входа 1;
        <br>+2 — температура со входа 2;
        <br>+4 — температура со входа 3;
        <br>+8 — температура со входа 4;
        <br>+16 — температура со входа 5;
        <br>+32 — температура со входа 6;
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40090
      </td>
      <td>
        89
      </td>
      <td>
        0x59
      </td>
      <td>
        Значение сигнализации 1
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td rowspan="2">
        Значения сигнализации для выходов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40091
      </td>
      <td>
        90
      </td>
      <td>
        0x5A
      </td>
      <td>
        Значение сигнализации 2
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40092
      </td>
      <td>
        91
      </td>
      <td>
        0x5B
      </td>
      <td>
        Гистерезис сигнализации 1
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td rowspan="2">
        Гистерезис для сигнализационных выходов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40093
      </td>
      <td>
        92
      </td>
      <td>
        0x5C
      </td>
      <td>
        Гистерезис сигнализации 2
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40094
      </td>
      <td>
        93
      </td>
      <td>
        0x5D
      </td>
      <td>
        Входное сопротивление 1
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td rowspan="7">
        Входное сопротивление проводника для каждого входа
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40095
      </td>
      <td>
        94
      </td>
      <td>
        0x5E
      </td>
      <td>
        Входное сопротивление 1
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40096
      </td>
      <td>
        95
      </td>
      <td>
        0x5F
      </td>
      <td>
        Входное сопротивление 2
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40097
      </td>
      <td>
        96
      </td>
      <td>
        0x60
      </td>
      <td>
        Входное сопротивление 3
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40098
      </td>
      <td>
        97
      </td>
      <td>
        0x61
      </td>
      <td>
        Входное сопротивление 4
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40099
      </td>
      <td>
        98
      </td>
      <td>
        0x62
      </td>
      <td>
        Входное сопротивление 5
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40100
      </td>
      <td>
        99
      </td>
      <td>
        0x63
      </td>
      <td>
        Входное сопротивление 6
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

### Побитовый доступ

<table>
  <tr>
    <th>
      Адрес
    </th>
    <th>
      Dec
    </th>
    <th>
      Hex
    </th>
    <th>
      Название регистра
    </th>
    <th>
      Доступ
    </th>
    <th>
      Описание
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      801
    </td>
    <td>
      800
    </td>
    <td>
      0x320
    </td>
    <td>
      Вход 1
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли датчик
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      802
    </td>
    <td>
      801
    </td>
    <td>
      0x321
    </td>
    <td>
      Вход 2
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли датчик
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      803
    </td>
    <td>
      802
    </td>
    <td>
      0x322
    </td>
    <td>
      Вход 3
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли датчик
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      804
    </td>
    <td>
      803
    </td>
    <td>
      0x323
    </td>
    <td>
      Вход 4
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли датчик
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      805
    </td>
    <td>
      804
    </td>
    <td>
      0x324
    </td>
    <td>
      Вход 5
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли датчик
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      806
    </td>
    <td>
      805
    </td>
    <td>
      0x325
    </td>
    <td>
      Вход 6
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли датчик
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      817
    </td>
    <td>
      816
    </td>
    <td>
      0x330
    </td>
    <td>
      Сигнализация 1
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 1
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      818
    </td>
    <td>
      817
    </td>
    <td>
      0x331
    </td>
    <td>
      Сигнализация 2
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 2
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      819
    </td>
    <td>
      818
    </td>
    <td>
      0x332
    </td>
    <td>
      Сигнализация 3
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 3
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      820
    </td>
    <td>
      819
    </td>
    <td>
      0x333
    </td>
    <td>
      Сигнализация 4
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 4
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      821
    </td>
    <td>
      820
    </td>
    <td>
      0x334
    </td>
    <td>
      Сигнализация 5
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 5
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      822
    </td>
    <td>
      821
    </td>
    <td>
      0x335
    </td>
    <td>
      Сигнализация 6
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 6
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      823
    </td>
    <td>
      822
    </td>
    <td>
      0x336
    </td>
    <td>
      Цифровой выход 1
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Состояние цифрового выхода 1
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      824
    </td>
    <td>
      823
    </td>
    <td>
      0x337
    </td>
    <td>
      Цифровой выход 2
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Состояние цифрового выхода 2
    </td>
  </tr>
</table>

## Конфигурационная программа

Программное обеспечение - “Конфигуратор” - служит для настройки регистров ответственных за коммуникацию модуля с шиной Modbus, а также для чтения и записи текущих значений остальных регистров модуля. Благодоря программе также можно удобным способом тестировать систему и следить за изменениями в регистрах в режиме реального времени. Коммуникация с модулем производится посредством кабеля USB. Для взаимодействия программного обеспечения с модулем нет необходимости устанавливать какие-либо драйверы.

![](images/MO-TE6-SL/configurator.png) {.img-responsive}

